[
    {
        "question": "Greenwich‟te tarih 12 Haziran 2006 Salı ve saat 23:30 iken 25 derece doğu boylamında bir yerde tarih ve saat nedir?",
        "options": [
            "a) 12 Haziran 2006 Salı, saat 21:30",
            "b) 11 Haziran 2006 Salı, saat 20:30",
            "c) 13 Haziran 2006 Çarşamba, saat 01:10",
            "d) 12 Haziran 2006 Salı, saat 01:20"
        ]
        "answer": "c) 13 Haziran 2006 Çarşamba, saat 01:10"
    },
    {
        "question": "RST raporunda okunabilirlik karşı istasyona 5 olarak bildirildiğinde ne anlam ifade eder?",
        "options": [
            "a) Kısmen okunuyor.",
            "b) Zor okunuyor",
            "c) Mükemmel okunuyor",
            "d) Hiçbiri"
        ]
        "answer":"c) Mükemmel okunuyor"
    },
    {
        "question": "Herhangi bir amatör bantta dinleme yaparken karşı taraftan “Burası TA2CP” gibi bir çağrı duyduğunuzda bu çağrının aşağıdaki merkezlerden hangisinden yapıldığını anlarsınız?",
        "options": [
            "a) Ankara",
            "b) Aydın",
            "c) Adana",
            "d) Artvin"
        ]
        "answer": "a) Ankara"
        
    },
    {
        "question": "Telsiz-telgraf haberleşmesinde QTR kısaltması aşağıdaki sorulardan hangisini ifade eder?",
        "options": [
            "a) Hangi bölgedensiniz?",
            "b) Saatiniz tam olarak kaçtır?",
            "c) Bana çağrı adınızı verir misiniz?",
            "d) Nasıl anten kullanıyorsunuz?"
        ]
        "answer": "b) Saatiniz tam olarak kaçtır?"
    },
    {
        "question": "Amatörlerin belirli zamanlarda yaptıkları yarışmaların (CONTEST) gayesi nedir?",
        "options": [
            "a) Amatörlerin hoşça vakit geçirmeleri",
            "b) En kısa zamanda mümkün olduğu kadar çok istasyonla QSO yapmak",
            "c) Amatörlerin cihazları ile ilgili bilgi alışverişi",
            "d) QTH locater saptaması"
        ]
        "answer": "b) En kısa zamanda mümkün olduğu kadar çok istasyonla QSO yapmak"
    },
    {
        "question": "Amatör telsiz çalışmalarında CW kısaltmasının anlamı nedir?",
        "options": [
            "a) Frekansın dalga boyu",
            "b) Geriye dönen güç",
            "c) Çıkıştaki kazanç",
            "d) Devamlı dalga"
        ]
        "answer": "d) Devamlı dalga"
    },
    {
          "question": "Pile-up (yığılma) terimi radyo amatörlüğünde ne anlama gelir?",
          "options": [
              "a) Radyo amatörünün çıkış yaptığı yerin iyi durumda olduğu",
              "b) Çağrı yapan bir amatörün o frekanstaki diğer amatörler tarafından QSO yağmuruna tutulması",
              "c) Çağrıyı alan istasyonun karşı istasyona cevap vermeme durumu",
              "d) Hiçbiri"
          ]
          "answer":"b) Çağrı yapan bir amatörün o frekanstaki diğer amatörler tarafından QSO yağmuruna tutulması"
    },
    {
          "question": "Radyo haberleşmesi yapılırken kullanılan kısaltmalardan AR kısaltması neyi ifade eder?",
          "options": [
              "a) Yayın tekrarı",
              "b) Yayın başlangıcı",
              "c) Yayın sonu",
              "d) Genel yayın"
          ]
          "answer": "c) Yayın sonu"
    },
    {
          "question": "Radyo haberleşmesi yapılırken kullanılan kısaltmalardan CQ kısaltması ne amaçla kullanılır?",
          "options": [
              "a) Yakında bulunabilecek istasyonları uyarmak için",
              "b) Bütün istasyonlara genel çağrı yapmak için",
              "c) Yalnızca bir istasyona çağrı için",
              "d) Karşıdaki istasyonla görüşmeyi tekrarlamak için"
          ]
          "answer": "b) Bütün istasyonlara genel çağrı yapmak için"
    },
    {
          "question": "IARU Region-1 düzenlemesine göre aşağıdaki frekanslardan hangisinde FM modunda haberleşme yapılması hatalı olur?",
          "options": [
              "a) 144.425 Mhz",
              "b) 144.010 Mhz",
              "c) 145.775 Mhz",
              "d) 145.250 Mhz"
          ]
          "answer":  "b) 144.010 Mhz"
    },
    {
          "question": "Amatör tekrarlayıcı (Repeater / Röle) istasyonları ne amaçla kullanılır?",
          "options": [
              "a) İyonosferik açılımların izlenmesine olanak sağlamak amacıyla",
              "b) Direkt haberleşme yapabilen istasyonların haberleşmesi için",
              "c) İki ayrı frekans kullanımının haberleşmeye getirdiği esneklikten faydalanmak amacıyla",
              "d) Doğrudan haberleşme sağlayamayan istasyonların haberleşmesini sağlamak amacıyla"
          ]
          "answer": "d) Doğrudan haberleşme sağlayamayan istasyonların haberleşmesini sağlamak amacıyla"
    },
    {
          "question": "Genel olarak herhangi bir frekans üzerinde göndermeye geçmeden önce hangi Q kodu kullanılır?",
          "options": [
              "a) QRU",
              "b) QRV",
              "c) QRT",
              "d) QRZ"
          ]
          "answer":"b) QRV"
    },
    {
              "question": "144.0 – 144.1 Mhz‟ de sınırlandırılmış bantta hangi yayın modlarına izin verilir?",
              "options": [
                  "a) Yalnızca CW",
                  "b) CW ve RTTY",
                  "c) Yalnızca SSB",
                  "d) CW ve SSB"
              ]
              "answer": "a) Yalnızca CW"
    },
    {
              "question": "Bir telsiz operatörü CW modunda gönderme yaparken aşağıdakilerden hangisine dikkat etmelidir?",
              "options": [
                  "a) Haberi kendi becerisine göre bir hızla gönderir",
                  "b) Uluslar arası kurala göre 18 grup üzerinden gönderir",
                  "c) Ortalama 12 grup üzerinden gönderir",
                  "d) Karşısındaki operatörün alma becerisine göre gönderir"
              ]
              "answer":"d) Karşısındaki operatörün alma becerisine göre gönderir"
    },
    {
              "question": "QRS kodunun anlamı nedir?",
              "options": [
                  "a) Daha yavaş gönderiniz",
                  "b) Daha hızlı gönderiniz",
                  "c) RST raporu gönderiniz",
                  "d) İstediğiniz şekilde gönderiniz"
              ]
              "answer": "a) Daha yavaş gönderiniz"
    },
    {
              "question": "Uluslararası fonetik alfabeye göre AE6JTK‟nın hecelemesi ne şekilde yapılır?",
              "options": [
                  "a) Alpha, Echo, Six, Juliet, Ticket, Kilo",
                  "b) Alpha, Echo, Seven, January, Tango, Kilo",
                  "c) Alpha, Echo, Six, Juliet, Tango, Kilo",
                  "d) Alpha, Echo, Six, January, Ticket, Kilo"
              ]
              "answer": "c) Alpha, Echo, Six, Juliet, Tango, Kilo"
    },
    {
              "question": "Telsiz telefon haberleşmesinde uluslararası kurallara göre tehlike anında yapılan çağrı aşağıdakilerden hangisi ile başlamaktadır?",
              "options": [
                  "a) Mayday",
                  "b) SOS",
                  "c) Help",
                  "d) CQ"
              ]
              "answer": "a) Mayday"
    },
    {
              "question": "Uluslararası amatör radyo haberleşmelerinde hangi uluslararası saat sistemi kullanılır?",
              "options": [
                  "a) USC",
                  "b) EST",
                  "c) UTC",
                  "d) Yerel saat"
              ]
              "answer": "c) UTC"
    },
    {
                 "question": "Simplex çalışma sisteminde, aynı anda:",
                 "options": [
                     "a) Tek frekans kullanılır, haberleşme çift yönlüdür",
                     "b) Tek frekans kullanılır, haberleşme tek yönlüdür",
                     "c) Çift frekans kullanılır, haberleşme tek yönlüdür",
                     "d) Çift frekans kullanılır, haberleşme çift yönlüdür"
                 ]
                 "answer": "b) Tek frekans kullanılır, haberleşme tek yönlüdür"
    },
    {
                 "question": "Yaklaşık 5000 mil uzaklıkta radyo iletişimi yapmadan önce anten yönünün bulunmasında hangi harita türü kullanılmaktadır?",
                 "options": [
                     "a) Dünya haritası",
                     "b) Azimut haritası",
                     "c) Topografik harita",
                     "d) Merkatör haritası"
                 ]
                 "answer": "b) Azimut haritası"
    },
    {
                 "question": "Verici çıkış test ve kontrolleri sırasında, havada gereksiz karıştırmalara sebep olmamak için ne kullanılır?",
                 "options": [
                     "a) Rezonanslı anten",
                     "b) Rezonanssız anten",
                     "c) Suni anten (Dummy Load)",
                     "d) Kullanılmayan bir frekans"
                 ]
                 "answer": "c) Suni anten (Dummy Load)"
    },
    {
                 "question": "Türkiye’deki amatörlere ait QSL kartlarında yazılı bulunan “IARU ZONE 20” ifadesi ne anlama gelmektedir?",
                 "options": [
                     "a) Türkiye’nin üyelik sırasını",
                     "b) Türkiye’nin başarı sıralamasındaki yerini",
                     "c) Türkiye’nin bölge numarasını",
                     "d) Türkiye’nin üyelik kodunu"
                 ]
                 "answer": "c) Türkiye’nin bölge numarasını"
    },
    {
                 "question": "Telsiz telgraf haberleşmesinde QRX kısaltması aşağıdaki sorulardan hangisini anlatır?",
                 "options": [
                     "a) Göndermeye başlayabilir miyim",
                     "b) Mesajınız var mı",
                     "c) Meşgul müsünüz",
                     "d) Beni tekrar ne zaman arayacaksınız"
                 ]
                 "answer": "d) Beni tekrar ne zaman arayacaksınız"
    },
    {
                 "question": "TA2EX/3 çağrı işareti aşağıdakilerden hangisini ifade eder?",
                 "options": [
                     "a) Adalarda çalışan bir amatörün çağrı işaretini",
                     "b) 2.Bölgeden 3.Bölgeye geçen amatör telsizcinin çağrı işaretidir",
                     "c) B lisansı ile A lisanslı istasyonda çalışan amatörün çağrı işaretini",
                     "d) Hiçbiri"
                 ]
                 "answer": "b) 2.Bölgeden 3.Bölgeye geçen amatör telsizcinin çağrı işaretidir"
    },
    {
                     "question": "Telsiz telgraf haberleşmesinde “beni duyabiliyor musunuz?” sorusu aşağıdaki kısaltmalardan hangisiyle ifade edilir?",
                     "options": [
                         "a) QSK",
                         "b) QRK",
                         "c) QBD",
                         "d) QSA"
                     ]
                     "answer": "a) QSK"
    },
    {
                     "question": "Broadcast teriminin anlamı aşağıdakilerden hangisidir?",
                     "options": [
                         "a) Tek yönlü radyo yayınıdır",
                         "b) Sayısal veri iletişimi ile telsiz telgraf haberleşmesidir",
                         "c) İki radyo istasyonunun karşılıklı konuşması ile ilgili radyo yayınıdır",
                         "d) İstasyon programlarının otomatik olarak yeniden gönderilmesi olayıdır"
                     ]
                     "answer": "a) Tek yönlü radyo yayınıdır"
     },
     {
                     "question": "Radyo sinyallerinin yayılmasında kullanılan kritik açı aşağıdakilerden hangisidir?",
                     "options": [
                         "a) Belirli iyonosfer şartlarında bir radyo dalgasının dünyaya dönen en alçak açısıdır",
                         "b) Belirli iyonosfer şartlarında bir radyo dalgasının dünyaya dönen en yüksek açısıdır",
                         "c) Temas sağlanması istenen DX istasyonun pusula yönünden 180 derece ters yönüdür",
                         "d) Temas sağlanması istenen DX istasyonun pusula yönündeki açısıdır"
                     ]
                     "answer":"b) Belirli iyonosfer şartlarında bir radyo dalgasının dünyaya dönen en yüksek açısıdır"
    },
    {
                     "question": "Çağrı işaretinin başında DL olan bir istasyon hangi ülkeye aittir?",
                     "options": [
                         "a) Danimarka",
                         "b) Dominik",
                         "c) Almanya",
                         "d) Arjantin"
                     ]
                     "answer":  "c) Almanya"
    },
    {
                     "question": "Amatör telsiz telgraf haberleşmesi için istasyon açıldığında yapılacak ilk işlem:",
                     "options": [
                         "a) Amatör bandda hemen çağrı yapmaktır",
                         "b) Bir süre mors alma pratiği yaparak göndermeye geçmektir",
                         "c) Çalışılacak bandda kısa bir süre dinleme yaparak haberleşme koşullarının uygun olup olmadığını tespit etmek ve bandda çalışan istasyon bulunup bulunmadığına bakmaktır",
                         "d) Bir seri V harfi göndererek karşı istasyonun alıcısını ayarlamasını sağlamaktır"
                     ]
                     "answer":"c) Çalışılacak bandda kısa bir süre dinleme yaparak haberleşme koşullarının uygun olup olmadığını tespit etmek ve bandda çalışan istasyon bulunup bulunmadığına bakmaktır"
    },
    {
                         "question": "Bir telsiz telefon konuşmasında SEVEN ( yedi rakamı) kelimesinin hecelenmesi nasıldır?",
                         "options": [
                             "a) Sierra - Echo - Victor - Echo - November",
                             "b) Spain - Europa - Victor - Europa - November",
                             "c) Sugar - Europa - Very - Europa - November",
                             "d) Sierra - Echo - Very - Echo - November"
                         ]
                         "answer": "a) Sierra - Echo - Victor - Echo - November"
    },
    {
                         "question": "Telsiz haberleşmesinde kullanılan kısaltmalardan biri olan CL neyi ifade eder?",
                         "options": [
                             "a) İstasyon haberleşmeye hazır",
                             "b) Görüşmeyi onaylıyorum",
                             "c) Görüşmeyi kesiyorum",
                             "d) İstasyonumu kapatıyorum"
                         ]
                         "answer": "d) İstasyonumu kapatıyorum"
    },
    {
                         "question": "Telsiz telgraf haberleşmesinde “istasyonunuzun tam olarak yeri neresidir” sorusu aşağıdaki kısaltmalardan hangisi ile sorulur?",
                         "options": [
                             "a) QSB",
                             "b) QSO",
                             "c) QTH",
                             "d) QRO"
                         ]
                         "answer": "c) QTH"
                     },
                     {
                         "question": "RTTY kısaltması neyi ifade eder?",
                         "options": [
                             "a) Telsiz telefonu",
                             "b) Radyo televizyonu",
                             "c) Radyo teletype‟e",
                             "d) Hiçbiri"
                         ]
                         "answer": "b) Radyo televizyonu"
                     },
                     {
                         "question": "QSL kartları ne için kullanılır?",
                         "options": [
                             "a) Amatörün ülkesindeki doğal güzellikleri tanıtmak için",
                             "b) Amatör istasyonun reklamı amacı ile",
                             "c) Karşı taraftaki amatöre jest için",
                             "d) Yapılan bir görüşme (QSO) sonunda görüşmeyi onaylamak amacı ile"
                         ]
                         "answer": "d) Yapılan bir görüşme (QSO) sonunda görüşmeyi onaylamak amacı ile"
                     },
                     {
                         "question": "Amatör telsizciler tarafından kullanılan telgraf kodu hangisidir?",
                         "options": [
                             "a) AMTOR telgraf kodu",
                             "b) BAUD",
                             "c) Uluslararası mors kodu",
                             "d) ASCII kodu"
                         ]
                         "answer":  "c) Uluslararası mors kodu"
                     },
                     {
                             "question": "Aşağıdakilerden hangisi bir transmisyon hattı çeşididir?",
                             "options": [
                                 "a) Tek telli hatlar",
                                 "b) İki telli paralel hatlar",
                                 "c) Koaksiyel hatlar",
                                 "d) Hepsi"
                             ]
                             "answer": "d) Hepsi"
                         },
                         {
                             "question": "20 m amatör bandı hangi frekans aralığındadır?",
                             "options": [
                                 "a) 21.300 - 21.700 Mhz",
                                 "b) 21.000 - 21.450 Mhz",
                                 "c) 14.000 - 14.350 Mhz",
                                 "d) 14.050 - 14.225 Mhz"
                             ]
                             "answer":  "c) 14.000 - 14.350 Mhz"
                         },
                         {
                             "question": "Herhangi bir alıcının S metre‟sinde okunan değer neyi belirler?",
                             "options": [
                                 "a) VFO voltajını",
                                 "b) Süperheterodin çalışma seviyesini",
                                 "c) Alıcı antenine gelen sinyal seviyesini",
                                 "d) Squelch ayarını"
                             ]
                             "answer":"c) Alıcı antenine gelen sinyal seviyesini"
                         },
                         {
                             "question": "Bir elektromanyetik dalganın polarizasyonu aşağıdakilerden hangisine bağlıdır?",
                             "options": [
                                 "a) Vericinin yönüne",
                                 "b) Propagasyon yönüne",
                                 "c) Verici anteninin toprağa göre açısına",
                                 "d) Hiçbiri"
                             ]
                             "answer": "c) Verici anteninin toprağa göre açısına"
                         },
                         {
                             "question": "İstenmeyen radyasyonların ayarlanmış bir antenden yayılma riskini minimum yapabilmek için ne yapılmalıdır?",
                             "options": [
                                 "a) Yüksek SWR oranı sağlamak",
                                 "b) Filtre veya zayıflatıcı kullanmak",
                                 "c) Besleme kaynağı voltajını denetlemek",
                                 "d) Çok bandlı anten kullanmak"
                             ]
                             "answer":  "b) Filtre veya zayıflatıcı kullanmak"
                         },
                         {
                             "question": "435 Mhz de bir yagi anten, UHF TV antenine doğru çevrilmiştir. Bunun neticesinde TV de:",
                             "options": [
                                 "a) 435 Mhz de alma güçlüğü doğar",
                                 "b) RF giriş katında aşırı yükleme olur",
                                 "c) 435 Mhz de osilasyon başlar",
                                 "d) TV anteninin elemanları hasar görür"
                             ]
                             "answer": "b) RF giriş katında aşırı yükleme olur"
                         },
                         {
                                 "question": "HF çalışması, yakınındaki bir TV alıcısını enterfere edebilir. Enterferansa neden olan sinyaller aşağıdakilerden hangisiyle TV'ye ulaşır?",
                                 "options": [
                                     "a) Toprak yoluyla",
                                     "b) Vericinin besleme kaynağı vasıtasıyla",
                                     "c) Verici frekansının polarizasyonu yoluyla",
                                     "d) TV anteni kablosunun ekranı ve/veya IF katı yoluyla"
                                 ]
                                 "answer": "d) TV anteni kablosunun ekranı ve/veya IF katı yoluyla"
                             },
                             {
                                 "question": "CQ Çağrısı yapılırken aşağıdakilerden hangisi uygulanır?",
                                 "options": [
                                     "a) Zayıf bir istasyonun çalıştığı frekansta çağrı yapmak",
                                     "b) Daima CW kullanmak",
                                     "c) Sadece uzak istasyonlara çağrı yapmak",
                                     "d) Çağrıya başlamadan önce frekansın boş olup olmadığını kontrol etmek"
                                 ]
                                 "answer": "b) Daima CW kullanmak"
                             },
                             {
                                 "question": "Aşağıdakilerden hangisi rahat ve net okunabilen bir sinyal seviyesini ifade eder?",
                                 "options": [
                                     "a) R1",
                                     "b) R5",
                                     "c) S9",
                                     "d) T9"
                                 ]
                                 "answer":  "b) R5"
                             },
                             {
                                 "question": "Enterferans riskini azaltmak için, bir UHF TV anteni, kısa dalga verici anteninden ne kadar uzakta yerleştirilmelidir?",
                                 "options": [
                                     "a) Mümkün olduğunca uzağa",
                                     "b) Mümkün olduğunca yakına",
                                     "c) 1.098 m uzaklığa",
                                     "d) 432 Mhz'in yarım dalga boyu uzağına"
                                 ]
                                 "answer": "a) Mümkün olduğunca uzağa"
                             },
                             {
                                 "question": "Amatör bandda dinleme halinde iken karşıdan TA5A gibi bir çağrı işareti duyulduğunda, bu çağrı işareti aşağıdaki illerin hangisinden yapılmış olabilir?",
                                 "options": [
                                     "a) Ankara",
                                     "b) Adana",
                                     "c) Mardin",
                                     "d) Trabzon"
                                 ]
                                 "answer":"b) Adana"
                             },
                             {
                                 "question": "Amatör bandda dinleme halinde iken karşıdan TA7AC gibi bir çağrı işareti duyulduğunda bu çağrı işareti aşağıdaki illerin hangisinden yapılmış olabilir?",
                                 "options": [
                                     "a) Şırnak",
                                     "b) Erzincan",
                                     "c) Bingöl",
                                     "d) Denizli"
                                 ]
                                 "answer": "b) Erzincan"
                             },
                             {
                                    "question": "Greenwich‟te 20 Ekim saat 23:00 iken 40 derece doğu boylamında tarih ve saat kaçtır?",
                                    "options": [
                                        "a) 20 Ekim saat 11:10",
                                        "b) 20 Ekim saat 00:40",
                                        "c) 21 Ekim saat 01:40",
                                        "d) 21 Ekim saat 11:10"
                                    ]
                                    "answer": "c) 21 Ekim saat 01:40"
                                },
                                {
                                    "question": "30 derece doğu boylamında bulunan bir ülkede saat 22:00 iken 30 derece batı boylamında bulunan bir başka ülkede saat kaç olur?",
                                    "options": [
                                        "a) Aynı gün 14:00",
                                        "b) Aynı gün 18:00",
                                        "c) Ertesi gün 06:00",
                                        "d) Ertesi gün 14:00"
                                    ]
                                    "answer": "b) Aynı gün 18:00"
                                },
                                {
                                    "question": "Aşağıdaki frekanslardan hangisinde SSB haberleşmesi yapılabilir?",
                                    "options": [
                                        "a) 14010 Khz",
                                        "b) 7010 Khz",
                                        "c) 14250 Khz",
                                        "d) 21035 Khz"
                                    ]
                                    "answer": "c) 14250 Khz"
                                },
                                {
                                    "question": "Frekansı değiştirdiğinizi belirtmek için kullanılan “Q” sinyali hangisidir?",
                                    "options": [
                                        "a) QRU",
                                        "b) QSY",
                                        "c) QSL",
                                        "d) QRZ"
                                    ]
                                    "answer": "b) QSY"
                                },
                                {
                                    "question": "Eğer başka bir istasyonla konuşuyorken bir acil durum çağrısı duymuşsanız, ne yapmalısınız?",
                                    "options": [
                                        "a) Frekansın kullanımda olduğunu çağrı istasyonuna söyleyiniz",
                                        "b) Çağrı istasyonunu en yakın acil durum ağ frekansına yönlendiriniz",
                                        "c) Çağrıyı görmezden geliniz ve konuşmanıza devam ediniz",
                                        "d) Derhal konuşmayı bırakınız ve acil duruma cevap veriniz"
                                    ]
                                    "answer": "d) Derhal konuşmayı bırakınız ve acil duruma cevap veriniz"
                                },
                                {
                                    "question": "Aşağıdakilerden hangisi sadece uzak mesafe istasyonlarında genel bir çağrıdır?",
                                    "options": [
                                        "a) CQ CQ CQ de TA2KA TA2KA TA2KA k",
                                        "b) TA2R de TA2KA TA2KA kn",
                                        "c) CQ DL CQ DL CQ DL de TA2KA TA2KA TA2KA k",
                                        "d) CQ DX CQ DX CQ DX de TA2KA TA2KA TA2KA"
                                    ]
                                    "answer": "d) CQ DX CQ DX CQ DX de TA2KA TA2KA TA2KA"
                                },
                                {
                                        "question": "“CQ contest CQ contest this is TA2KA” gibi bir çağrı hangi anlama gelir?",
                                        "options": [
                                            "a) TA2KA genel çağrı yapıyor",
                                            "b) TA2KA test yapıyor",
                                            "c) TA2KA yarışma istasyonlarına genel çağrı yapıyor",
                                            "d) TA2KA deprem duyurusu yapıyor"
                                        ]
                                        "answer":"c) TA2KA yarışma istasyonlarına genel çağrı yapıyor"
                                    },
                                    {
                                        "question": "TB3CTR‟nin milli fonetik alfabeye göre hecelemesi ne şekilde yapılır?",
                                        "options": [
                                            "a) Tokat - Bolu - Üç - Çankırı - Tekirdağ - Rize",
                                            "b) Trabzon - Bursa - Üç - Ceyhan - Trabzon - Rize",
                                            "c) Tekirdağ - Bolu - Üç - Çankırı - Tekirdağ - Rize",
                                            "d) Tunceli - Bursa - Üç - Ceyhan - Trabzon - Rize"
                                        ]
                                        "answer": "b) Trabzon - Bursa - Üç - Ceyhan - Trabzon - Rize"
                                    },
                                    {
                                        "question": "YM2ZIP milli fonetik alfabeye göre hecelenmesi nasıl olur?",
                                        "options": [
                                            "a) Yalova - Manisa - İki - Zonguldak - İzmir - Pazar",
                                            "b) Yankee - Muğla - Two - Zulu - India - Papa",
                                            "c) Yozgat - Mardin - İki - Zonguldak - İzmir - Papa",
                                            "d) Yalova - Muş - İki - Zonguldak - İzmir - Pazar"
                                        ]
                                        "answer": "a) Yalova - Manisa - İki - Zonguldak - İzmir - Pazar"
                                    },
                                    {
                                        "question": "VHF bandında haberleşme için elektromanyetik dalgaların yayılımı hangi şekilde gerçekleşir?",
                                        "options": [
                                            "a) Yer dalgaları ile",
                                            "b) İyonosfer yansıma ile",
                                            "c) Direkt dalgalar ile",
                                            "d) Troposferik yansıma ile"
                                        ]
                                        "answer": "c) Direkt dalgalar ile"
                                    },
                                    {
                                        "question": "Crossband ne anlama gelir?",
                                        "options": [
                                            "a) Ayrı bandlarda almak ve göndermek",
                                            "b) Aynı bandda hem CW hem de SSB çalışmak",
                                            "c) Bandın bir tarafında alma, bir tarafında gönderme yapmak",
                                            "d) Bandın uygun yerinde çalışmak"
                                        ]
                                        "answer":"a) Ayrı bandlarda almak ve göndermek"
                                    },
                                    {
                                        "question": "Aşağıdakilerden hangisi ara frekans anlamına gelir?",
                                        "options": [
                                            "a) TVI",
                                            "b) BCI",
                                            "c) RI",
                                            "d) IF"
                                        ]
                                        "answer": "d) IF"
                                    },
                                    {
                                           "question": "VK çağrı işareti ön eki aşağıdaki ülkelerden hangisine aittir?",
                                           "options": [
                                               "a) İngiltere",
                                               "b) Kanada",
                                               "c) Japonya",
                                               "d) Avustralya"
                                           ]
                                           "answer":"d) Avustralya"
                                       },
                                       {
                                           "question": "Aşağıdaki çağrı işareti ön eklerinden hangisi Belçika’ya aittir?",
                                           "options": [
                                               "a) OH",
                                               "b) ON",
                                               "c) OX",
                                               "d) EA"
                                           ]
                                           "answer": "b) ON"
                                       },
                                       {
                                           "question": "OSCAR kelimesinin uluslararası fonetik alfabeye göre hecelenmesi nasıldır?",
                                           "options": [
                                               "a) Oscar - Sierra - Charlie - Alpha - Radio",
                                               "b) Oscar - Six - Charlie - Alabama - Romeo",
                                               "c) Oscar - Sierra - Charlie - Alpha - Romeo",
                                               "d) Otto - Sierra - Charlie - Alpha - Radio"
                                           ]
                                           "answer": "c) Oscar - Sierra - Charlie - Alpha - Romeo"
                                       },
                                       {
                                           "question": "SK4UZ çağrı işaretinin uluslararası fonetik alfabeye göre hecelemesi nasıldır?",
                                           "options": [
                                               "a) Simon - Kilo - Four - Uniform - Zulu",
                                               "b) Sierra - Kilo - Four - Ultra - Zulu",
                                               "c) Seven - Kilo - Four - Ultra - Zulu",
                                               "d) Sierra - Kilo - Four - Uniform - Zulu"
                                           ]
                                           "answer": "d) Sierra - Kilo - Four - Uniform - Zulu"
                                       },
                                       {
                                           "question": "Aşağıdaki kısaltmalardan hangisi ulusal saati ifade eder?",
                                           "options": [
                                               "a) UTC",
                                               "b) QST",
                                               "c) QTC",
                                               "d) MSA"
                                           ]
                                           "answer":  "d) MSA"
                                       },
                                       {
                                           "question": "QST kodunun manası aşağıdakilerden hangisidir?",
                                           "options": [
                                               "a) Hava basıncı",
                                               "b) Parazit",
                                               "c) Bülten",
                                               "d) Sinyal raporu"
                                           ]
                                           "answer": "c) Bülten"
                                       },
                                       {
                                           "question": "Aşağıdakilerden hangisi telsiz haberleşmesinde “meşgulüm” ifadesinin Q kodu karşılığıdır?",
                                           "options": [
                                               "a) QRK",
                                               "b) QRX",
                                               "c) QRL",
                                               "d) QSL"
                                           ]
                                           "answer":"c) QRL"
                                       },
                                       {
                                               "question": "1810 -1850 Khz frekans bandı, hangi sınıf amatör telsizciler için verilmiştir?",
                                               "options": [
                                                   "a) A sınıfı",
                                                   "b) B sınıfı",
                                                   "c) A ve B sınıfı",
                                                   "d) Hiçbiri"
                                               ]
                                               "answer":"a) A sınıfı"
                                           },
                                           {
                                               "question": "Amatör bandda dinleme halinde iken karşıdan TA8YCA gibi bir çağrı işareti duyulduğunda bu çağrı işareti hangi ilden yapılmış olabilir?",
                                               "options": [
                                                   "a) Niğde",
                                                   "b) Manisa",
                                                   "c) Malatya",
                                                   "d) Yozgat"
                                               ]
                                               "answer":  "c) Malatya"
                                           },
                                           {
                                               "question": "Amatör bandda dinleme halinde iken karşıdan TA1BT gibi bir çağrı işareti duyulduğunda bu çağrı işareti hangi ilden yapılmış olabilir?",
                                               "options": [
                                                   "a) Konya",
                                                   "b) Edirne",
                                                   "c) Ordu",
                                                   "d) Adana"
                                               ]
                                               "answer": "b) Edirne"
                                           },
                                           {
                                               "question": "90 derece batı boylamında yerel saat 14:10 iken 90 derece doğu boylamında bulunan bir başka yerde saat kaç olacaktır?",
                                               "options": [
                                                   "a) 02:10",
                                                   "b) 19:10",
                                                   "c) 21:10",
                                                   "d) 18:10"
                                               ]
                                               "answer":"a) 02:10"
                                           },
                                           {
                                               "question": "31 Aralık 2001 pazartesi günü Londra’da saat 24:00 iken 90 derece doğu boylamında bulunan başka bir yerde saat kaç olacaktır?",
                                               "options": [
                                                   "a) 1 Ocak 2002 Salı, saat 06:00",
                                                   "b) 31 Aralık 2001 Pazartesi, saat 06:00",
                                                   "c) 31 Aralık 2001 Pazartesi, saat 18:00",
                                                   "d) 1 Ocak 2002 Salı, saat 18:00"
                                               ]
                                               "answer":  "a) 1 Ocak 2002 Salı, saat 06:00"
                                           },
                                           {
                                               "question": "14 Mhz amatör bandını tek başına kullanabilme izni, hangi sınıf amatör telsizcilik belgesi sahiplerine tanınmıştır?",
                                               "options": [
                                                   "a) A sınıfı",
                                                   "b) B sınıfı",
                                                   "c) C sınıfı",
                                                   "d) Hiçbir"
                                               ]
                                               "answer":"a) A sınıfı"
                                           },
                                           {
                                               "question": "B sınıfı amatör telsizcinin kullanamayacağı frekanslar aşağıdakilerden hangileridir?",
                                               "options": [
                                                   "a) 144 - 146 Mhz",
                                                   "b) 1240 - 1300 Mhz",
                                                   "c) 5650 - 5670 Mhz",
                                                   "d) 1810 - 1840 Khz"
                                               ]
                                               "answer": "d) 1810 - 1840 Khz"
                                           },
                                           {
                                               "question": "TA5BI/2 çağrı kodu için aşağıdaki ifadelerden hangisi doğrudur?",
                                               "options": [
                                                   "a) 2.Bölgede çalışan bir amatör istasyonun çağrı işaretidir",
                                                   "b) C sınıfı amatör telsizciye ait bir istasyonun çağrı kodudur",
                                                   "c) 5.Bölgeden 2.Bölgeye geçen amatör telsizcinin çağrı işaretidir",
                                                   "d) Hiçbir"
                                               ]
                                               "answer": "c) 5.Bölgeden 2.Bölgeye geçen amatör telsizcinin çağrı işaretidir"
                                           },
                                           {
                                               "question": "Amatör bandda dinleme halinde iken karşıdan TA6YCA gibi bir çağrı işareti duyulduğunda bu çağrı işareti hangi ilden yapılmış olabilir?",
                                               "options": [
                                                   "a) Giresun",
                                                   "b) Manisa",
                                                   "c) Kars",
                                                   "d) Yozgat"
                                               ]
                                               "answer": "d) Yozgat"
                                           },
                                           {
                                               "question": "AFET kelimesinin milli fonetik alfabeye göre hecelenmesi nasıl olur?",
                                               "options": [
                                                   "a) Afyon - Fatsa - Erzurum - Tekirdağ",
                                                   "b) Ankara - Fatsa - Erzincan - Tokat",
                                                   "c) Amasya - Fatsa - Edirne - Tire",
                                                   "d) Ankara - Fatsa - Edirne - Trabzon"
                                               ]
                                               "answer": "d) Ankara - Fatsa - Edirne - Trabzon"
                                           },
                                           {
                                               "question": "“Uplink” kavramı neyi ifade eder?",
                                               "options": [
                                                   "a) Röle giriş frekansını",
                                                   "b) Radyolink giriş frekansını",
                                                   "c) Uydudan yere olan frekansı (iniş)",
                                                   "d) Yerden uyduya olan frekansı (çıkış)"
                                               ]
                                               "answer": "d) Yerden uyduya olan frekansı (çıkış)"
                                           },
                                           {
                                               "question": "Aşağıdakilerden hangisi “Radyo yayın enterferansı” anlamına gelir?",
                                               "options": [
                                                   "a) TVI",
                                                   "b) BCI",
                                                   "c) RI",
                                                   "d) IF"
                                               ]
                                               "answer":  "b) BCI"
                                           },
                                           {
                                                   "question": "PY çağrı işareti ön eki aşağıdaki ülkelerden hangisine aittir?",
                                                   "options": [
                                                       "a) Brezilya",
                                                       "b) Hollanda",
                                                       "c) İsveç",
                                                       "d) Almanya"
                                                   ]
                                                   "answer": "a) Brezilya"
                                               },
                                               {
                                                   "question": "QSX‟in uluslararası fonetik alfabeye göre hecelenmesi nasıldır?",
                                                   "options": [
                                                       "a) Quebec - Six - X Ray",
                                                       "b) Quebec - Sierra - X Ray",
                                                       "c) Kilo - Sierra - X Ray",
                                                       "d) Kilo - Seven - X Ray"
                                                   ]
                                                   "answer": "b) Quebec - Sierra - X Ray"
                                               },
                                               {
                                                   "question": "QRT kodunun manası nedir?",
                                                   "options": [
                                                       "a) Dinlemede kalın veya dinliyorum",
                                                       "b) Göndermeyi durdurayım mı",
                                                       "c) Mevkiiniz neresidir?",
                                                       "d) Mesajım var"
                                                   ]
                                                   "answer":"b) Göndermeyi durdurayım mı"
                                               },
                                               {
                                                   "question": "QRZ kodunun manası nedir?",
                                                   "options": [
                                                       "a) V serisi göndereyim mi?",
                                                       "b) Beni kim çağırıyor?",
                                                       "c) Gücü azaltayım mı?",
                                                       "d) Hazırım"
                                                   ]
                                                   "answer": "b) Beni kim çağırıyor?"
                                               },
                                               {
                                                   "question": "73 kısaltması mors haberleşmesinde hangi anlama karşılık gelir?",
                                                   "options": [
                                                       "a) Göndermenin tam ve doğru olarak alındığını belirtmek",
                                                       "b) CQ genel çağrısı",
                                                       "c) Selamlar",
                                                       "d) İstasyonumu kapatıyorum"
                                                   ]
                                                   "answer": "c) Selamlar"
                                               },
                                               {
                                                   "question": "10100 - 10150 Khz frekans bandına müsaade edilen azami çıkış gücü (PEP) ne kadardır?",
                                                   "options": [
                                                       "a) 400 W",
                                                       "b) 150 W",
                                                       "c) 100 W",
                                                       "d) 75 W"
                                                   ]
                                                   "answer":  "d) 75 W"
                                               },
                                               {
                                                   "question": "Amatör bandda dinleme halinde iken karşıdan TA8UJ gibi bir çağrı işareti duyulduğunda bu çağrı işareti aşağıdaki illerin hangisinden yapılmış olabilir?",
                                                   "options": [
                                                       "a) Nevşehir",
                                                       "b) Şanlıurfa",
                                                       "c) Kars",
                                                       "d) Bursa"
                                                   ]
                                                   "answer": "b) Şanlıurfa"
                                               },
                                               {
                                                   "question": "Amatör bandda dinleme halinde iken karşıdan TB3CCW gibi bir çağrı işareti duyulduğunda bu çağrı işareti aşağıdaki illerin hangisinden yapılmış olabilir?",
                                                   "options": [
                                                       "a) Mersin",
                                                       "b) Uşak",
                                                       "c) Manisa",
                                                       "d) Muğla"
                                                   ]
                                                   "answer": "c) Manisa"
                                               },
                                               {
                                                   "question": "Aşağıdaki frekanslardan hangisinde SSB haberleşmesi yapılabilir?",
                                                   "options": [
                                                       "a) 14010 Khz",
                                                       "b) 7010 Khz",
                                                       "c) 14250 Khz",
                                                       "d) 21035 Khz"
                                                   ]
                                                   "answer":"c) 14250 Khz"
                                               },
                                               {
                                                   "question": "40 m bandı aşağıdakilerden hangisidir?",
                                                   "options": [
                                                       "a) 21000 - 21450 Khz",
                                                       "b) 20 - 21 Ghz",
                                                       "c) 7000 - 7100 Khz",
                                                       "d) 14000 - 14350 Khz"
                                                   ]
                                                   "answer": "c) 7000 - 7100 Khz"
                                               },
                                               {
                                                   "question": "TA2KA çağrı işaretinin özelliği nedir?",
                                                   "options": [
                                                       "a) 2. Bölgede bulunan bir amatöre ait istasyondur",
                                                       "b) Dernek istasyonudur",
                                                       "c) Eğitim ve öğretim kuruluşlarına ait istasyondur",
                                                       "d) 2. bölgede geçici olarak çalışan bir istasyondur"
                                                   ]
                                                   "answer":  "b) Dernek istasyonudur"
                                               },
                                               {
                                                   "question": "TA5ED nin milli fonetik alfabeye göre hecelenmesi nasıldır?",
                                                   "options": [
                                                       "a) Trabzon - Afyon - Beş - Edirne - Diyarbakır",
                                                       "b) Tekirdağ - Ankara - Beş - Edirne - Denizli",
                                                       "c) Trabzon - Ankara - Beş - Erzurum - Düzce",
                                                       "d) Trabzon - Ankara - Beş - Edirne - Denizli"
                                                   ]
                                                   "answer": "d) Trabzon - Ankara - Beş - Edirne - Denizli"
                                               },
                                               {
                                                   "question": "LA çağrı işareti ön eki hangi ülkeye aittir?",
                                                   "options": [
                                                       "a) Hollanda",
                                                       "b) Haiti",
                                                       "c) Norveç",
                                                       "d) Lübnan"
                                                   ]
                                                   "answer": "c) Norveç"
                                               },
                                               {
                                                   "question": "Aşağıdaki çağrı işareti ön eklerinden hangisi İspanya’ya aittir?",
                                                   "options": [
                                                       "a) EA",
                                                       "b) EP",
                                                       "c) ON",
                                                       "d) SU"
                                                   ]
                                                   "answer":"a) EA"
                                               },
                                               {
                                                   "question": "BTK’ nın uluslararası fonetik alfabeye göre hecelenmesi nasıldır?",
                                                   "options": [
                                                       "a) Bravo - Tango - Kilo",
                                                       "b) Bravo - Tango - Kilowat",
                                                       "c) Bravo - Toronto - Kilo",
                                                       "d) Bravo - Tango - Golf - Mike"
                                                   ]
                                                   "answer": "a) Bravo - Tango - Kilo"
                                               },
                                               {
                                                   "question": "İki istasyon arasında gönderilen test mesajlarının başına ve sonuna aşağıdaki kelimelerden hangisi ilave edilmelidir?",
                                                   "options": [
                                                       "a) Eğitim",
                                                       "b) Deneme",
                                                       "c) Test",
                                                       "d) Tatbikat"
                                                   ]
                                                   "answer": "c) Test"
                                               },
                                               {
                                                   "question": "Amatör istasyonunuzu bir “SOS” veya “MAYDAY” sinyali göndermek için ne zaman kullanabilirsiniz?",
                                                   "options": [
                                                       "a) Sadece denizde bir gemiden iletim yapıyorken",
                                                       "b) Sadece bir saatin 15. ve 30. Dakikalarında",
                                                       "c) İnsan yaşamına ve mala mevcut bir tehdit olması durumunda",
                                                       "d) Ulusal Meteoroloji Dairesi bir meteoroloji uyarısı açıkladığı zaman"
                                                   ]
                                                   "answer": "c) İnsan yaşamına ve mala mevcut bir tehdit olması durumunda"
                                               },
                                               {
                                                   "question": "Aşağıdakilerden hangisi “selamlar” anlamına gelmektedir?",
                                                   "options": [
                                                       "a) 73",
                                                       "b) 88",
                                                       "c) 66",
                                                       "d) 55"
                                                   ]
                                                   "answer": "a) 73"
                                               },
                                               {
                                                   "question": "Greenwich’de 20 Ekim saat 23:00 iken 25 derece doğu boylamında tarih ve saat kaçtır?",
                                                   "options": [
                                                       "a) 21 Ekim saat 00:40",
                                                       "b) 20 Ekim saat 21:10",
                                                       "c) 20 Ekim saat 00:40",
                                                       "d) 21 Ekim saat 11:10"
                                                   ]
                                                   "answer":"a) 21 Ekim saat 00:40"
                                               },
                                               {
                                                       "question": "Amatör telsiz istasyonunda bulunan mesaj kayıt defterinde bulunması gerek olmayan bilgi aşağıdakilerden hangisidir?",
                                                       "options": [
                                                           "a) Haberleşme tarihi ve UTC olarak zaman",
                                                           "b) Haberleşme istasyonunun çağrı adı",
                                                           "c) Haberleşmenin frekansı",
                                                           "d) Kullanılan antenin cinsi"
                                                       ]
                                                       "answer": "d) Kullanılan antenin cinsi"
                                                   },
                                                   {
                                                       "question": "Bir amatör telsiz istasyonu hangi hallerde şifreli haberleşme yapabilir?",
                                                       "options": [
                                                           "a) Sadece yüksek frekanslarda görüşme yaparken",
                                                           "b) Yarışmalarda (contest)",
                                                           "c) Olağanüstü haberleşme şartlarında",
                                                           "d) Amatör telsizciler şifreli haberleşme yapamaz"
                                                       ]
                                                       "answer":  "d) Amatör telsizciler şifreli haberleşme yapamaz"
                                                   },
                                                   {
                                                       "question": "Amatör telsizciler arasında yapılan haberleşmenin alındığını veya anlaşıldığını belirten ve birbirlerine bu durumu onaylatmak için gönderilen belgeye ne ad verilir?",
                                                       "options": [
                                                           "a) QSO kartı",
                                                           "b) QSL kartı",
                                                           "c) QTH kartı",
                                                           "d) QRU kartı"
                                                       ]
                                                       "answer": "b) QSL kartı"
                                                   },
                                                   {
                                                       "question": "Bir amatör telsiz istasyonunda bulunan mesaj kayıt defterine (log-book) aşağıda belirtilen bilgilerden hangisinin kayıt edilme zorunluluğu yoktur?",
                                                       "options": [
                                                           "a) Hava durumu",
                                                           "b) Haberleşme sıra numarası",
                                                           "c) Çalışma frekansı",
                                                           "d) Emisyon tipi"
                                                       ]
                                                       "answer": "a) Hava durumu"
                                                   },
                                                   {
                                                       "question": "QRV kelimesinin anlamı aşağıdakilerden hangisidir?",
                                                       "options": [
                                                           "a) Hazır mısın?",
                                                           "b) Bulunduğun yer neresidir?",
                                                           "c) Saat kaç?",
                                                           "d) Başka bir konu var mı?"
                                                       ]
                                                       "answer": "a) Hazır mısın?"
                                                   },
                                                   {
                                                       "question": "CALL SIGN kelimesinin anlamı nedir?",
                                                       "options": [
                                                           "a) Güç",
                                                           "b) Kontrol",
                                                           "c) Çağrı işareti",
                                                           "d) Alındı"
                                                       ]
                                                       "answer":  "c) Çağrı işareti"
                                                   },
                                                   {
                                                       "question": "QSV kelimesinin anlamı nedir?",
                                                       "options": [
                                                           "a) Hazır mısın?",
                                                           "b) Frekansımı değiştireyim mi?",
                                                           "c) Bir dizi V harfi göndereyim mi?",
                                                           "d) Daha hızlı göndereyim mi?"
                                                       ]
                                                       "answer":"c) Bir dizi V harfi göndereyim mi?"
                                                   },
                                                   {
                                                       "question": "QRZ kelimesinin anlamı nedir?",
                                                       "options": [
                                                           "a) Sinyal şiddetim ne?",
                                                           "b) Frekansım değişiyor mu?",
                                                           "c) Meşgul müsünüz?",
                                                           "d) Beni kim çağırıyor?"
                                                       ]
                                                       "answer": "d) Beni kim çağırıyor?"
                                                   },
                                                   {
                                                       "question": "MAYDAY kelimesinin uluslararası alfabeye göre hecelenmesi ne şekilde yapılır?",
                                                       "options": [
                                                           "a) Mike - Alpha - Tosun - Delta - Alpha - Yunus",
                                                           "b) Manisa - Aydın - Yankee - Delta - Afyon - Yunus",
                                                           "c) Mike - Alpha - Yankee - Delta - Alpha - Yankee",
                                                           "d) Manisa - Aydın - Yeliz - Demir - Aydın - Yeliz"
                                                       ]
                                                       "answer": "c) Mike - Alpha - Yankee - Delta - Alpha - Yankee"
                                                   },
                                                   {
                                                       "question": "KEGM kelimesinin uluslararası alfabeye göre hecelenmesi ne şekilde yapılır?",
                                                       "options": [
                                                           "a) Kemal - Emin - Galip - Mehmet",
                                                           "b) Kilo - Echo - Golf - Mike",
                                                           "c) Kilo - Echo - Golf - Mehmet",
                                                           "d) Kemal - Echo - Golf - Mike"
                                                       ]
                                                       "answer":  "b) Kilo - Echo - Golf - Mike"
                                                   },
                                                   {
                                                       "question": "MEHMET kelimesinin ulusal fonetik alfabeye göre hecelenmesi nedir?",
                                                       "options": [
                                                           "a) Mehmet - Emin - Hasan - Mehmet - Emin - Turgut",
                                                           "b) Mike - Echo - Hotel - Mike - Echo - Tango",
                                                           "c) Manisa - Edirne - Hopa - Manisa - Edirne - Trabzon",
                                                           "d) Mike - Edirne - Hotel - Mike - Edirne - Tango"
                                                       ]
                                                       "answer":  "c) Manisa - Edirne - Hopa - Manisa - Edirne - Trabzon"
                                                   },
                                                   {
                                                       "question": "Herhangi bir istasyon çağrıldığında ve bağlantı kurulduğunda aşağıdakilerden hangisinin yapılması doğrudur?",
                                                       "options": [
                                                           "a) Her bağlantı sonunda çağrı işaretleri tekrarlanır",
                                                           "b) Simplex kanalda görüşülüyorsa ve uzun süreli görüşülecekse boş bir simplex kanala geçmek",
                                                           "c) Cümleler kısa net ve anlaşılır olmalı",
                                                           "d) Hepsi"
                                                       ]
                                                       "answer":  "d) Hepsi"
                                                   },
                                                   {
                                                       "question": "LZ çağrı işareti aşağıdaki ülkelerden hangisine aittir?",
                                                       "options": [
                                                           "a) Romanya",
                                                           "b) Yunanistan",
                                                           "c) Bulgaristan",
                                                           "d) Yugoslavya"
                                                       ]
                                                       "answer": "c) Bulgaristan"
                                                   },
                                                   {
                                                       "question": "Aşağıdaki kısaltmalardan hangisi Avrupa kıtasına aittir?",
                                                       "options": [
                                                           "a) AF",
                                                           "b) EU",
                                                           "c) AS",
                                                           "d) AN"
                                                       ]
                                                       "answer":  "b) EU"
                                                   },
                                                   {
                                                       "question": "Mors CW haberleşmesinde kullanılan kısalmalardan CFM kelimesinin anlamı nedir?",
                                                       "options": [
                                                           "a) Kontrol",
                                                           "b) Genel çağrı",
                                                           "c) Tasdik etmek",
                                                           "d) Tekrar"
                                                       ]
                                                       "answer": "c) Tasdik etmek"
                                                   },
                                                   {
                                                       "question": "Mors haberleşmesinde kullanılan TX kısalması neyi ifade eder?",
                                                       "options": [
                                                           "a) Alıcı",
                                                           "b) Verici",
                                                           "c) Teşekkür",
                                                           "d) Hava raporu"
                                                       ]
                                                       "answer": "b) Verici"
                                                   },
                                                   {
                                                       "question": "TELSIZ kelimesinin uluslararası fonetik alfabeye göre açılımı nedir?",
                                                       "options": [
                                                           "a) Tango - Echo - Lima - Sierra - India - Zulu",
                                                           "b) Train - Echo - Local - South - India - Zulu",
                                                           "c) Tourus - Emiter - Loop - Sierra - Inch - Zoom",
                                                           "d) Tango - Echo - London - Source - Inter - Zaire"
                                                       ]
                                                       "answer": "a) Tango - Echo - Lima - Sierra - India - Zulu"
                                                   },
                                                   {
                                                       "question": "QSY‟ nin açılımı nedir?",
                                                       "options": [
                                                           "a) Yayını başka frekansa değiştireyim mi?",
                                                           "b) Bir daha ne zaman arayacaksın?",
                                                           "c) Göndermeyi bırakayım mı?",
                                                           "d) Beni kim arıyor?"
                                                       ]
                                                       "answer": "a) Yayını başka frekansa değiştireyim mi?"
                                                   },
                                                   {
                                                       "question": " Amatör Telsizcilik Haberleşmesinde kullanılan BK kısaltması ne anlama gelir?",
                                                       
                                                       "options": [
                                                           "a) Devam etmekte olan bir yayının kesilmesi için kullanılan sinyal",
                                                           "b) Mesaj",
                                                           "c) Alındı",
                                                           "d) Alındı"
                                                       ]
                                                       "answer":  "a) Devam etmekte olan bir yayının kesilmesi için kullanılan sinyal"
                                                   },
                                                   {
                                                         "question": "„UR‟ kısaltmasının anlamı nedir?",
                                                         "options": [
                                                             "a) Senin",
                                                             "b) Alıcı",
                                                             "c) Lütfen",
                                                             "d) Verici"
                                                         ]
                                                         "answer":"a) Senin"
                                                     },
                                                     {
                                                         "question": "A sınıfı belgeye sahip olan Amatör telsizcilerin 1810 - 1840 Khz band aralığındaki verici çıkış gücü ne olmalıdır?",
                                                         "options": [
                                                             "a) 1 W",
                                                             "b) 9 W",
                                                             "c) 75 W",
                                                             "d) 100 W"
                                                         ]
                                                         "answer": "b) 9 W"
                                                     },
                                                     {
                                                         "question": "A1A‟ nın anlamı nedir?",
                                                         "options": [
                                                             "a) Genlik Modülasyonlu, çift kenar band modüle edici alt taşıyıcı kullanmayan, sayısal bilgi ihtiva eden tek kanallı açık-kapalı şeklinde anahtarlama sistemi ile çalışan telgraf yayını",
                                                             "b) Genlik Modülasyonlu, tek kenar band modüle edici alt taşıyıcı kullanmayan, bilgi ihtiva eden tek kanallı otomatik telgraf yayını",
                                                             "c) Genlik Modülasyonlu, çift kenar band analog bilgi ihtiva eden tek kanallı faksimil",
                                                             "d) Genlik Modülasyonlu, artık yan band analog bilgi ihtiva eden tek kanallı televizyon yayını"
                                                         ]
                                                         "answer": "a) Genlik Modülasyonlu, çift kenar band modüle edici alt taşıyıcı kullanmayan, sayısal bilgi ihtiva eden tek kanallı açık-kapalı şeklinde anahtarlama sistemi ile çalışan telgraf yayını"
                                                     },
                                                     {
                                                         "question": "J3E‟ nin anlamı nedir?",
                                                         "options": [
                                                             "a) Genlik Modülasyonlu, tek kenar band, taşıyıcı bastırılmış, modüle edici alt taşıyıcı kullanan, sayısal bilgi ihtiva eden, tek kanallı otomatik telgraf yayını",
                                                             "b) Genlik Modülasyonlu, tek kenar band, taşıyıcısı bastırılmış, analog bilgi ihtiva eden, tek kanallı faksimil",
                                                             "c) Genlik Modülasyonlu, tek kenar band, taşıyıcısı bastırılmış, analog bilgi ihtiva eden, tek kanallı telefon yayını",
                                                             "d) Genlik Modülasyonlu, tek kenar band, taşıyıcısı bastırılmış, analog bilgi ihtiva eden, tek kanallı televizyon yayını"
                                                         ]
                                                         "answer": "c) Genlik Modülasyonlu, tek kenar band, taşıyıcısı bastırılmış, analog bilgi ihtiva eden, tek kanallı telefon yayını"
                                                     },
                                                     {
                                                         "question": "6 metre band içindeki frekans hangisidir?",
                                                         "options": [
                                                             "a) 49.00 Mhz",
                                                             "b) 51.525 Mhz",
                                                             "c) 28.50 Mhz",
                                                             "d) 222.15 Mhz"
                                                         ]
                                                         "answer":"b) 51.525 Mhz"
                                                     },
                                                     {
                                                         "question": "Bir alıcı – vericideki susturma kontrolünün amacı nedir?",
                                                         "options": [
                                                             "a) İstenilen sesin en yüksek seviyesini ayarlamak için kullanılır",
                                                             "b) Alıcı – Verici güç düzeyini ayarlamak için kullanılır",
                                                             "c) Anten polarizasyonunu ayarlamak için kullanılır",
                                                             "d) Hiçbir sinyal alınmadığı zaman gürültüyü kesmek kullanılır"
                                                         ]
                                                         "answer": "d) Hiçbir sinyal alınmadığı zaman gürültüyü kesmek kullanılır"
                                                     },
                                                     {
                                                         "question": "20 m bandında RTTY haberleşmesi hangi frekans aralığında yapılabilir?",
                                                         "options": [
                                                             "a) 14.075 - 14.100 Mhz",
                                                             "b) 14.050 - 14.075 Mhz",
                                                             "c) 14.200 - 14.250 Mhz",
                                                             "d) 14.230 - 14.230 Khz"
                                                         ]
                                                         "answer": "a) 14.075 - 14.100 Mhz"
                                                     },
                                                     {
                                                         "question": "Mors alfabesinde AZOT kelimesinin açılımı nedir?",
                                                         "options": [
                                                             "a) ∙− ∙− / − − ∙ − / − ∙ ∙ / ∙",
                                                             "b) ∙− / − − − / ∙ ∙− − / −",
                                                             "c) − ∙− / ∙ ∙− / ∙− ∙/ − − ∙−",
                                                             "d) ∙− / − − ∙ ∙/ − − − / −"
                                                         ]
                                                         "answer": "d) ∙− / − − ∙ ∙/ − − − / −"
                                                     },
                                                     {
                                                         "question": "Mors alfabesinde SAYI kelimesinin açılımı nedir?",
                                                         "options": [
                                                             "a) − ∙− − / ∙ ∙ ∙− / ∙− / − ∙ ∙",
                                                             "b) − ∙ ∙− / ∙ ∙− / − ∙/ ∙−",
                                                             "c) ∙ ∙ ∙/ ∙ − / ∙ ∙/ − ∙− −",
                                                             "d) ∙ ∙ ∙/ ∙− / − ∙− − / ∙ ∙"
                                                         ]
                                                         "answer": "d) ∙ ∙ ∙/ ∙− / − ∙− − / ∙ ∙"
                                                     },
                                                     {
                                                         "question": "Mors alfabesinde YENİ kelimesinin açılımı nedir?",
                                                         "options": [
                                                             "a) − ∙− − / ∙/ − ∙/ ∙ ∙",
                                                             "b) ∙− / − ∙− / ∙ ∙− − / ∙ − ∙",
                                                             "c) ∙ − ∙ ∙ /∙ ∙ ∙ − / ∙ − ∙ ∙ / ∙",
                                                             "d) ∙− / − ∙− / ∙ ∙− − / ∙ − ∙"
                                                         ]
                                                         "answer":  "a) − ∙− − / ∙/ − ∙/ ∙ ∙"
                                                     },
                                                     {
                                                         "question": "Mors alfabesinde NOTA kelimesinin açılımı nedir?",
                                                         "options": [
                                                             "a) ∙− / − − − / − ∙/ ∙ ∙",
                                                             "b) − ∙/ − − − / − / ∙−",
                                                             "c) ∙− ∙/ − − − / − / ∙",
                                                             "d) ∙∙−/∙−−∙/∙∙∙/∙−"
                                                         ]
                                                         "answer": "b) − ∙/ − − − / − / ∙−"
                                                     },
                                                     {
                                                         "question": "Mors alfabesinde GRUP kelimesinin açılımı nedir?",
                                                         "options": [
                                                             "a) ∙− − ∙/ − − ∙ ∙/ ∙ ∙/ ∙ ∙ ∙",
                                                             "b) − − ∙/ ∙− ∙/ − − / ∙− − ∙",
                                                             "c) − ∙− ∙/ − − ∙− / ∙ ∙ ∙ − / − ∙−",
                                                             "d) − − ∙/ ∙− ∙/ ∙ ∙− / ∙− − ∙"
                                                         ]
                                                         "answer":"d) − − ∙/ ∙− ∙/ ∙ ∙− / ∙− − ∙"
                                                     },
                                                     {
                                                         "question": "Mors alfabesinde FİLE kelimesinin açılımı nedir?",
                                                         "options": [
                                                             "a) ∙ ∙− ∙/ ∙ ∙/ ∙− ∙ ∙/ ∙",
                                                             "b) ∙∙−∙/∙/∙−∙∙/∙∙",
                                                             "c) ∙− ∙ ∙/ ∙ ∙/ ∙− ∙ ∙/ ∙",
                                                             "d) ∙−∙∙/∙∙/−∙−∙/∙"
                                                         ]
                                                         "answer": "a) ∙ ∙− ∙/ ∙ ∙/ ∙− ∙ ∙/ ∙"
                                                     },
                                                     {
                                                         "question": "Mors alfabesinde BARAJ kelimesinin açılımı nedir?",
                                                         "options": [
                                                             "a) ∙ ∙ ∙− / ∙− / ∙− ∙/ − ∙/ ∙− − −",
                                                             "b) − ∙ ∙ / ∙− / ∙− ∙/ ∙− / ∙− −",
                                                             "c) − ∙ ∙ ∙/ ∙− / − ∙/ ∙− / − − − ∙",
                                                             "d) − ∙ ∙ ∙/ ∙− / ∙− ∙/ ∙− / ∙− − −"
                                                         ]
                                                         "answer":"d) − ∙ ∙ ∙/ ∙− / ∙− ∙/ ∙− / ∙− − −"
                                                     },
                                                     {
                                                         "question": "Mors alfabesinde ONUR kelimesinin açılımı nedir?",
                                                         "options": [
                                                             "a) − − − / − ∙/ ∙ ∙− / ∙− ∙",
                                                             "b) ∙ ∙ ∙/ ∙− / − − ∙/ − ∙−",
                                                             "c) ∙ ∙ ∙/ ∙ − / ∙ ∙− / ∙− ∙",
                                                             "d) − − − / − ∙/ ∙ ∙ ∙− / ∙ − ∙"
                                                         ]
                                                         "answer": "a) − − − / − ∙/ ∙ ∙− / ∙− ∙"
                                                     },
                                                     {
                                                         "question": "Mors alfabesinde TAH kelimesinin açılımı nedir?",
                                                         "options": [
                                                             "a) ∙− − / ∙ ∙/ − −",
                                                             "b) − / ∙− / ∙ ∙ ∙ ∙",
                                                             "c) ∙ − / ∙ ∙ − / − −",
                                                             "d) ∙ ∙/ ∙− / ∙ ∙ ∙"
                                                         ]
                                                         "answer": "b) − / ∙− / ∙ ∙ ∙ ∙"
                                                     },
                                                     {
                                                         "question": "Mors alfabesinde ESKİ kelimesinin açılımı nedir?",
                                                         "options": [
                                                             "a) ∙ ∙/ − ∙/ ∙ ∙− / ∙− ∙",
                                                             "b) ∙/ ∙ ∙ ∙/ − ∙− / ∙ ∙",
                                                             "c) − ∙− / ∙ ∙ ∙/ ∙− ∙/ − −",
                                                             "d) ∙− /∙∙/∙−∙/∙∙−∙"
                                                         ]
                                                         "answer": "b) ∙/ ∙ ∙ ∙/ − ∙− / ∙ ∙"
                                                     },
                                                     {
                                                            "question": "Mors alfabesinde YAVUZ kelimesinin açılımı nedir?",
                                                            "options": [
                                                                "a) − − ∙ − / ∙ − / ∙ ∙ ∙ − / ∙ ∙ − / − − ∙ ∙",
                                                                "b) − ∙ − − / − ∙ / − ∙ ∙ ∙ / ∙ ∙ − / − − ∙",
                                                                "c) − ∙ − − / ∙ − / ∙ ∙ ∙ − / ∙ ∙ − / − − ∙ ∙",
                                                                "d) − ∙ − − / ∙ − / − ∙ ∙ ∙ / ∙ ∙ − / − − ∙"
                                                            ]
                                                            "answer": "c) − ∙ − − / ∙ − / ∙ ∙ ∙ − / ∙ ∙ − / − − ∙ ∙"
                                                        },
                                                        {
                                                            "question": "Mors alfabesinde AK kelimesinin açılımı nedir?",
                                                            "options": [
                                                                "a) ∙− − / ∙− ∙",
                                                                "b) ∙− / − ∙−",
                                                                "c) − ∙/ − ∙−",
                                                                "d) ∙ ∙/ ∙− −"
                                                            ]
                                                            "answer": "b) ∙− / − ∙−"
                                                        },
                                                        {
                                                            "question": "7000 – 7100 Khz Frekans bandı aşağıda yazılı bandlardan hangisinin içerisindedir?",
                                                            "options": [
                                                                "a) MF",
                                                                "b) HF"
                                                                "c) UHF""
                                                                "d) VHF"
                                                            ]
                                                            
                                                            "answer": "b) HF"
                                                        },
                                                        {
                                                            "question": "VHF bandındaki frekans aralığı hangisidir?",
                                                            "options": [
                                                                "a) 3-30 Mhz",
                                                                "b) 30-300 Mhz",
                                                                "c) UHF",
                                                                "d) VHF"
                                                            ]
                                                            "answer": "b) 30-300 Mhz"
                                                        },
                                                        {
                                                            "question": "Telsiz cihazları arasında haberleşmeyi kolaylaştırmak amacıyla bir verici istasyonundan aldığı sinyalleri otomatik olarak başka bir frekansta alıcılara yayınlayan aktarıcılara ne ad verilir?",
                                                            "options": [
                                                                "a) Trafo",
                                                                "b) Tekrarlayıcı",
                                                                "c) El telsizi",
                                                                "d) Mobil telsiz"
                                                            ]
                                                            "answer":"b) Tekrarlayıcı"
                                                        },
                                                        {
                                                            "question": "Paket data gönderen amatör telsiz istasyonunda aşağıdakilerden hangisi kullanılmaz?",
                                                            "options": [
                                                                "a) Anten",
                                                                "b) Güç Kaynağı",
                                                                "c) Alıcı - Verici",
                                                                "d) Mikrofon"
                                                            ]
                                                            "answer": "d) Mikrofon"
                                                        },
                                                        {
                                                            "question": "Amatör Telsiz Hizmetinin beş amacından iki tanesi aşağıdakilerden hangisidir?",
                                                            "options": [
                                                                "a) Geçmiş telsiz verilerini korumak ve halkın telsiz geçmişini anlamasına yardımcı olmak",
                                                                "b) Yabancı ülkelere telsiz haberleşmelerini geliştirmelerinde yardımcı olmak ve yabancı amatör telsizcilerin ziyaretlerini cesaretlendirmek",
                                                                "c) Telsiz elektronik dizaynını modernize etmek ve şematik çizimleri geliştirmek",
                                                                "d) Eğitimli telsiz operatörleri ile elektronik uzmanlarının sayısını artırmak ve uluslararası saygınlığı geliştirmek"
                                                            ]
                                                            "answer":"d) Eğitimli telsiz operatörleri ile elektronik uzmanlarının sayısını artırmak ve uluslararası saygınlığı geliştirmek"
                                                        },
                                                        {
                                                            "question": "Hangi frekanslar 6 metre bandındadır?",
                                                            "options": [
                                                                "a) 49.00 Mhz",
                                                                "b) 52.525 Mhz",
                                                                "c) 28.50 Mhz",
                                                                "d) 222.15 Mhz"
                                                            ]
                                                            "answer":"b) 52.525 Mhz"
                                                        },
                                                        {
                                                            "question": "Diğer istasyonlardan parazit aldığınızı belirtmek için kullanılan “Q” sinyali hangisidir?",
                                                            "options": [
                                                                "a) QRM",
                                                                "b) QRQ",
                                                                "c) QTH",
                                                                "d) QSB"
                                                            ]
                                                            "answer":   "a) QRM"
                                                        },
                                                        {
                                                            "question": "3.5 Mhz‟de hangi amatör band kullanılır?",
                                                            "options": [
                                                                "a) 15 metre bandı",
                                                                "b) 20 metre bandı",
                                                                "c) 70 metre bandı",
                                                                "d) 80 metre bandı"
                                                            ]
                                                            "answer": "d) 80 metre bandı"
                                                        },
                                                        {
                                                            "question": "Aşağıdakilerden hangisi yasaklanmış amatör telsiz yayınıdır?",
                                                            "options": [
                                                                "a) Acil yardım almak için amatör telsiz kullanmak",
                                                                "b) İş yürütmek için amatör telsiz kullanmak",
                                                                "c) Bir taksi veya yiyecek siparişi için amatör bir telefon patch‟i kullanmak",
                                                                "d) Eve geç geleceğinizi bildirmek için amatör bir telefon patch‟i kullanmak"
                                                            ]
                                                            "answer":"b) İş yürütmek için amatör telsiz kullanmak"
                                                        },
                                                        {
                                                            "question": "Amatör istasyonunuzu ne zaman uçakta çalıştırabilirsiniz?",
                                                            "options": [
                                                                "a) Her zaman",
                                                                "b) Uçak yalnızca yerde olduğunda",
                                                                "c) Yalnızca uçağa komuta eden pilotun onayı ile ve uçağın telsiz teçhizatını kullanmadan",
                                                                "d) Yalnızca hava yollarından yazılı izin aldığınızda ve yalnızca uçağın telsiz teçhizatını kullanarak"
                                                            ]
                                                            "answer": "c) Yalnızca uçağa komuta eden pilotun onayı ile ve uçağın telsiz teçhizatını kullanmadan"
                                                        },
                                                        {
                                                            "question": "Gönderilecek frekansı seçerken, aşağıdakilerden hangisini yapmanız gerekir?",
                                                            "options": [
                                                                "a) Herhangi bir kişinin dinleyip dinlemediğini öğrenmek için CQ‟ yu ara",
                                                                "b) Frekansın meşgul olup olmadığını belirlemek için dinle",
                                                                "c) İşaretlerinizin duyulmasına olanak sağlayacak bir frekansta gönderim yapın",
                                                                "d) Maksimum çıkış güç için kontrol yapın"
                                                            ]
                                                            "answer":"b) Frekansın meşgul olup olmadığını belirlemek için dinle"
                                                        },
                                                        {
                                                            "question": "Herhangi bir istasyonla temas kurmak için arama yaptığınızı nasıl belli edersiniz?",
                                                            "options": [
                                                                "a) Sizin çağrı işaretinizi takiben CQ",
                                                                "b) Sizin çağrı işaretinizi takiben RST",
                                                                "c) Sizin çağrı işaretinizi takiben QST",
                                                                "d) Sizin çağrı işaretinizi takiben SK"
                                                            ]
                                                            "answer": "a) Sizin çağrı işaretinizi takiben CQ"
                                                        },
                                                        {
                                                            "question": "CQ‟ nun bir çağrısına cevap verirken neyi göndermelisiniz?",
                                                            "options": [
                                                                "a) Diğer istasyonun çağrı işaretini takiben kendi CQ‟nuzu",
                                                                "b) Kendi çağrı işaretinizi takiben diğer istasyonunun çağrı işaretini",
                                                                "c) Diğer istasyonun çağrı işaretini takiben kendi çağrı işaretinizi",
                                                                "d) Kendi çağrı işaretinizi takiben bir işaret raporu"
                                                            ]
                                                            "answer":"c) Diğer istasyonun çağrı işaretini takiben kendi çağrı işaretinizi"
                                                        },
                                                        {
                                                            "question": "50.0 – 50.1 Mhz‟ de sınırlandırılmış bantta hangi yayın modlarına izin verilir?",
                                                            "options": [
                                                                "a) Yalnızca CW",
                                                                "b) CW ve RTTY",
                                                                "c) Yalnızca SSB",
                                                                "d) CW ve SSB"
                                                            ]
                                                            "answer": "a) Yalnızca CW"
                                                        },
                                                        {
                                                            "question": "Frekansı kullanan iki istasyon arasındaki konuşmayı kesmenin uygun yolu aşağıdakilerden hangisidir?",
                                                            "options": [
                                                                "a) Onların gönderimleri arasında kendi çağrı işaretini söylemek",
                                                                "b) Bitirmeleri için onları bekleyip sonrasında CQ‟ yu aramak",
                                                                "c) Onların gönderimleri arasında “break-break” demek",
                                                                "d) Konuşmaya müdahale etmesi için operatörlerden birisini telefona çağırmak"
                                                            ]
                                                            "answer": "a) Onların gönderimleri arasında kendi çağrı işaretini söylemek"
                                                        },
                                                        {
                                                            "question": "PSK ne demektir?",
                                                            "options": [
                                                                "a) Darbe kaydırmalı anahtarlama",
                                                                "b) Faz kaydırmalı anahtarlama",
                                                                "c) Paket kısa anahtarlama",
                                                                "d) Fazlı slayt anahtarlama"
                                                            ]
                                                            "answer": "b) Faz kaydırmalı anahtarlama"
                                                        }

]
